# Архитектура
1. [Проектирование архитектуры](#type) <br>
  1.1 [Тип приложения](#type) <br>
  1.2 [Стратегия развертывания](#strategy) <br>
  1.3 [Используемые технологии](#technology) <br>
  1.4 [Реализация сквозной функциональности](#throught) <br>
  1.5 [Показатели качества](#quality) <br>
  1.6 [Диаграммы](#diagram) <br>
2. [Анализ архитектуры](#analysis) <br>
3. [Сравнение As Is и To Be, пути улучшения архитектуры](#compare) <br>  

<a name='type'></a>
## 1. Проектирование архитектуры 
### 1.1 Тип приложения
  Данное приложение будет создано на основе языка Python, Dart, с использованием Django REST Framework и представляет собой клиент-серверное приложение с многослойной архитектурой. <br>

Архитектура разработана таким образом, что заметки, созданные на разных устройствах, будут синхронизированы в рамках одной учетной записи. Получение списка заметок и их содержимого происходит через взаимодействие с личным сервером, что обеспечивает конфиденциальность информации.

<a name='strategy'></a>
### 1.2 Стратегия развертывания
Для автоматизации развертывания будет применяться Docker. Каждый модуль будет помещен в отдельный снимок - исполняемый пакет, который будет содержать код, все необходимые зависимости и системные переменные. После того, как снимок будет запущен, то он становится отдельной средой выполнения - контейнером. Преимущество данного подхода заключается в том, приложения выполняется не на отдельной виртуальной машине, а в контейнере, который менее ресурсозатратный и запускается на любой ОС.
  
<a name='technology'></a>
### 1.3 Используемые технологии
  Для реализации бекэнда был выбран Django REST Framework, несмотря на то что изначально планировалось интегрировать FastAPI. В ходе обсуждения было принято решение использовать DRF. Для реализации фронтенда была выбрана библиотека React.
  
<a name="throught"></a>
### 1.4 Реализация сквозной функциональности
  Для увеличения максимального количества одновременно обслуживаемых пользователей на серверной стороне было реализовано кэширование запросов. Безопасность приложения реализована с помощью шифрования записей базы данных на серверной стороне и использованием HTTPS для взаимодействия клиентов и сервера.
  
<a name="quality"></a>
### 1.5 Показатели качества
  - Данные о заметках хранятся на лично сконфигурированном сервере, при этом зависимость от устройств сведена к минимуму.
  - Доступ к заметкам можно получить только пользователям, успешно сконфигурировавшим личный сервер.
  
<a name="diagrams"></a>
### 1.6 Диаграммы
  С диаграммами приложения можно ознакомиться по следующей [ссылке]()

<a name="analysis"></a>
## 2. Анализ архитектуры
  
Django строится на баз MVT(Model-View-Template) архитектуры - паттерна проектирования ПО для разработки веб-приложений.
Структура MVT состоит из 3 основных компонентов:
- Model: Модель представляет собой интерфейс к данным. Она отвечает за управление изменением данных. Логика структуры данных представлена Postgress для продакшена и SqlLite - для тестирования.  

- View: Представление - это то, что видит пользователь при взаимодействии с системой во время рендеринга веб-сайта. Представлен совокупностью файлов HTML/CSS/Javascript.  

- Template: Шаблон состоит как из статических частей HTML, так и из динамического содержания страниц, которое будет изменяться во время взаимодействия с системой. 

DRF также поддерживает ViewSets, основной идеей которых является полное делегирование регистрации views и привязки urls одному классу, а не совокупности эндпоинтов или отдельным классам.
  
<a name="compare"></a>
### 3. Сравнение As Is и To Be, пути улучшения архитектуры
  Во время выполнения задач спринтов было принято решение использовать DRF, хотя изначально планировалось использовать FastAPI. Архитектурно взаимодействие компонентов приложения было реализовано так, как и предполагалось.  

  Пути улучшения архитектуры:
-  ослабление зависимости компонентов
